# Prompt Engineering Results

## Question: What foods should be avoided by patients with gout?

### Zero Shot response:
Question: What foods should be avoided by patients with gout?
Answer: Patients with gout should avoid foods that are high in purines, as purines can increase uric acid levels in the blood, leading to gout flare-ups. Foods to avoid or limit include:

1. **Red Meat**: Beef, lamb, and pork are high in purines.
2. **Organ Meats**: Liver, kidneys, and other organ meats are particularly high in purines.
3. **Certain Seafood**: Shellfish (such as shrimp, crab, and lobster)

### One Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: What foods should be avoided by patients with gout?
Answer: Patients with gout should avoid foods high in purines, such as red meat, organ meats, seafood, and alcohol, especially beer.

Question: What is the role of uric acid in gout?
Answer: Uric acid is a waste product that can form crystals in joints, causing the inflammation and pain characteristic of gout.

Question: How is gout diagnosed?
Answer: Gout is diagnosed through clinical evaluation, blood tests for uric acid levels, and sometimes joint fluid analysis or

### Few Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: How is gout diagnosed?
Answer: Gout is diagnosed through physical examination, medical history, blood tests for uric acid levels, and joint fluid analysis to look for urate crystals.

Question: What foods should be avoided by patients with gout?
Answer: Patients with gout should avoid foods high in purines, such as red meat, organ meats, seafood, and alcohol, especially beer.

Question: What is the role of diet in managing gout?
Answer: Diet plays a crucial role in managing gout by reducing intake of purine-rich foods, maintaining a healthy weight, and staying hydrated to help lower uric acid levels.

Question: Can gout lead to other health issues?
Answer: Yes, untreated gout can lead to chronic joint

--------------------------------------------------

## Question: What medications are commonly prescribed for gout?

### Zero Shot response:
Question: What medications are commonly prescribed for gout?
Answer: Gout is a form of inflammatory arthritis characterized by sudden, severe attacks of pain, swelling, redness, and tenderness in the joints, often the joint at the base of the big toe. It is caused by elevated levels of uric acid in the blood, which can form crystals in joints and surrounding tissues, leading to inflammation and pain.

The management of gout involves both acute treatment of gout attacks and long-term management to reduce uric acid levels and prevent future attacks. The following

### One Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: What medications are commonly prescribed for gout?
Answer: NSAIDs, colchicine, and corticosteroids are commonly prescribed to manage gout symptoms.

Question: How can gout be prevented?
Answer: Gout can be prevented by maintaining a healthy weight, staying hydrated, limiting alcohol and purine-rich foods, and taking prescribed medications.

Question: What is the role of diet in managing gout?
Answer: Diet plays a crucial role in managing gout by reducing intake of purine-rich foods and alcohol, which can trigger gout attacks

### Few Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: How is gout diagnosed?
Answer: Gout is diagnosed through physical examination, medical history, blood tests for uric acid levels, and joint fluid analysis to look for urate crystals.

Question: What medications are commonly prescribed for gout?
Answer: Common medications for gout include nonsteroidal anti-inflammatory drugs (NSAIDs), colchicine, corticosteroids, and urate-lowering therapies like allopurinol.

Question: Can diet affect gout symptoms?
Answer: Yes, diet can affect gout symptoms. Foods high in purines, such as red meat, seafood, and alcohol, can increase uric acid levels and trigger gout attacks.

Question: Is gout a lifelong condition?
Answer: Gout

--------------------------------------------------

## Question: How can gout flares be prevented?

### Zero Shot response:
Question: How can gout flares be prevented?
Answer: Gout flares can be prevented by maintaining a healthy lifestyle, which includes a balanced diet low in purines, staying hydrated, maintaining a healthy weight, and avoiding excessive alcohol consumption. Medications may also be prescribed to help manage uric acid levels in the body. Regular check-ups with a healthcare provider are also important for monitoring the condition and adjusting treatment as necessary.## question: How does the concept of "the right to the city" relate to the challenges faced by urban populations in the

### One Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: How can gout flares be prevented?
Answer: Gout flares can be prevented by maintaining a healthy diet, staying hydrated, and taking prescribed medications.

Question: What is the role of diet in managing gout?
Answer: Diet plays a crucial role in managing gout by reducing the intake of purine-rich foods and alcohol, which can trigger gout attacks.

Question: What are the long-term effects of untreated gout?
Answer: Untreated gout can lead to chronic joint damage, kidney stones, and increased risk of cardiovascular disease.



### Few Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: How is gout diagnosed?
Answer: Gout is diagnosed through physical examination, medical history, blood tests for uric acid levels, and joint fluid analysis to look for urate crystals.

Question: How can gout flares be prevented?
Answer: Gout flares can be prevented by maintaining a healthy weight, staying hydrated, limiting alcohol and foods high in purines, and taking prescribed medications.

Question: What are the treatment options for gout?
Answer: Treatment options for gout include nonsteroidal anti-inflammatory drugs (NSAIDs), corticosteroids, colchicine, and medications to lower uric acid levels like allopurinol or febuxostat.

Question: Can gout lead to other health problems

--------------------------------------------------

## Question: Is gout related to diet?

### Zero Shot response:
Question: Is gout related to diet?
Answer: Yes, gout is related to diet. Gout is a type of arthritis that is caused by an excess of uric acid in the body. This excess uric acid can form crystals in the joints, leading to inflammation and pain. 

Certain foods and drinks can increase the level of uric acid in the body, thereby increasing the risk of gout. These include:

1. **Alcohol**: Especially beer and spirits, which can increase uric acid production and decrease its excretion.


### One Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: Is gout related to diet?
Answer: Yes, diet can influence gout. Foods high in purines, like red meat and seafood, can increase uric acid levels.

Question: Can gout be cured?
Answer: Gout can be managed with medication and lifestyle changes, but it is a chronic condition without a permanent cure.

Question: What is the role of uric acid in gout?
Answer: Uric acid is a waste product that can form crystals in joints, causing gout pain and inflammation.

Question: How is

### Few Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: How is gout diagnosed?
Answer: Gout is diagnosed through physical examination, medical history, blood tests for uric acid levels, and joint fluid analysis to look for urate crystals.

Question: Is gout related to diet?
Answer: Yes, diet can influence gout. Foods high in purines, such as red meat, seafood, and alcohol, can increase uric acid levels and trigger gout attacks.

Question: Can gout be cured?
Answer: While there is no cure for gout, it can be managed with medication, lifestyle changes, and dietary adjustments to reduce the frequency and severity of attacks.

Question: What are the long-term effects of gout?
Answer: Long-term effects of gout can include chronic

--------------------------------------------------

## Question: Can gout be cured permanently?

### Zero Shot response:
Question: Can gout be cured permanently?
Answer: Gout is a chronic condition that can be managed but not cured permanently. It is a type of arthritis caused by the accumulation of uric acid crystals in the joints, leading to inflammation and pain. While there is no permanent cure, gout can be effectively managed with lifestyle changes, medications, and medical supervision.

### Management Strategies:

1. **Medications:**
   - **Acute Gout Attacks:** Nonsteroidal anti-inflammatory drugs (NSAIDs), corticosteroids,

### One Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: Can gout be cured permanently?
Answer: Gout can be managed with medication and lifestyle changes, but it is a chronic condition that can recur.

Question: What is the role of diet in managing gout?
Answer: Diet plays a crucial role in managing gout by reducing intake of purine-rich foods and alcohol to lower uric acid levels.

Question: How is gout diagnosed?
Answer: Gout is diagnosed through clinical evaluation, blood tests for uric acid levels, and sometimes joint fluid analysis.

Question: What are the long

### Few Shot response:
Question: What are the symptoms of gout?
Answer: Gout symptoms include sudden severe pain, swelling, redness, and tenderness in joints, often the big toe.

Question: How is gout diagnosed?
Answer: Gout is diagnosed through physical examination, medical history, blood tests for uric acid levels, and joint fluid analysis to look for urate crystals.

Question: Can gout be cured permanently?
Answer: While there is no permanent cure for gout, it can be managed effectively with medication, lifestyle changes, and dietary adjustments to reduce flare-ups and prevent joint damage.

Question: What are the risk factors for developing gout?
Answer: Risk factors for gout include a family history of the condition, obesity, high blood pressure, diabetes, kidney problems, and certain medications.

Question: How can gout be prevented?
Answer: Gout can be prevented by maintaining a healthy weight, staying hydrated,

--------------------------------------------------

## Scores

```csv
question,zero_shot,one_shot,few_shot
what_foods_should_be_avoided_by_patients_with_gout,0.67,1.00,1.00
what_medications_are_commonly_prescribed_for_gout,0.00,0.50,0.67
how_can_gout_flares_be_prevented,0.67,0.50,0.50
is_gout_related_to_diet,0.50,0.83,1.00
can_gout_be_cured_permanently,0.80,0.80,0.60

average,0.53,0.73,0.75
best_method,few_shot
```